{
  "tab_search": "課程查詢",
  "tab_rule": "擋修規定",
  "tab_credit": "學分學程",
  "tab_interdisciplinary": "院學士班課程",
  "tab_map": "校園地圖",
  "bar_timeTable": "上課時間表",
  "search_start": "搜尋",
  "search_input_hint": "輸入課程關鍵字、代號或授課老師 ex:心諮系大二",
  "search_result": "課程查詢結果",
  "search_result_code": "選課代號",
  "search_result_credit": "學分",
  "search_result_outline": "授課大綱",
  "search_result_teacher": "授課教師",
  "search_result_time": "授課時間",
  "search_result_note": "課程備註",
  "search_result_target": "修課對象：",
  "search_result_classroom": "教室：",
  "search_result_limit": "人數限制：",
  "search_result_restriction": "擋修：",
  "search_result_volume": "容量：",
  "search_result_amount": "修課人數：",
  "search_result_hint": "輸入課程關鍵字或系級等",
  "search_result_newer": "大一新生保留",
  "search_result_people": "人",
  "search_filter": "課程篩選",
  "search_filter_done": "搜尋",
  "search_filter_department": "學部別",
  "search_filter_class": "班別",
  "search_filter_grade": "年級",
  "search_filter_group": "組別",
  "search_filter_language": "授課語言",
  "search_filter_institute": "系所",
  "search_filter_institute_hint": "輸入系所名稱或英文代號",
  "search_filter_time_query": "課表時間查詢",
  "search_filter_time_query_hint": "點擊選擇課表時間",
  "outline_name": "課程名稱：",
  "outline_credit": "學分",
  "outline_limit": "人數限制",
  "outline_teacher": "授課教師",
  "outline_time": "授課時間",
  "outline_classroom": "任課教室",
  "outline_class_core": "欲培養之核心能力",
  "outline_class_brief": "課程簡述",
  "outline_class_outline": "課程大綱",
  "outline_class_notification": "提醒您：請遵守智慧財產權，勿使用非法影印教科書",
  "rule_select": "選擇",
  "rule_select_department": "系所選擇",
  "rule_select_department_hint": "輸入欲查詢之系所",
  "rule_department": "大學部-系",
  "rule_bachelor": "大學部-學士班",
  "rule_graduate": "研究所",
  "rule_other": "其他",
  "rule_result": "系所擋修課程表",
  "rule_result_want": "欲修",
  "rule_result_pre": "先修",
  "rule_result_score": "分數",
  "rule_result_score_statement": "(百分制/等級制)",
  "rule_result_note": "備註",
  "rule_result_restriction": "擋修對象",
  "credit_semester_up": "上",
  "credit_semester_down": "下",
  "credit_course": "學程(跨領域)",
  "credit_course_search": "輸入學分學程名稱",
  "credit_result": "跨院系學分學程相關課程",
  "inter_hint": "輸入專長 ex:一專心理 二專人類",
  "inter_notification": "至少擇一種專長選擇",
  "inter_year": "學年",
  "inter_year_up": "上",
  "inter_year_down": "下",
  "inter_year_summer": "暑",
  "inter_major_first": "第一專長",
  "inter_major_second": "第二專長",
  "inter_link_enter": "進入",
  "inter_link_website": "清大多專長網站",
  "inter_search_hint": "輸入專長名稱",
  "inter_result_year": "學年",
  "inter_result_semester": "學期",
  "inter_result_button_list": "條列式",
  "inter_result_button_table": "功課表",
  "map_search": "輸入大樓或教室代號",
  "map_navigation": "導航",
  "map_error_title": "無法存取位置資訊",
  "map_error_state": "請開啟設備的GPS定位功能\n並點選網站中導航按鈕授權存取您的位置",
  "timetable_time": "時間",
  "timetable_week": "星期",
  "timetable_period": "時段",
  "Nanotechnology and Semiconductor Photonics Industry Program": "(跨領域)奈米與光電半導體產業學分學程",
  "Biochemical Technology and Bioindustry Program": "(跨領域)生物產業技術學分學程",
  "Bioinformatics Program": "(跨領域)生物資訊學分學程",
  "University System of Taiwan, Cross-Campus Program in Cultural Studies": "文化研究學程(台聯大跨校學程)",
  "Medical Biophysics Program": "(跨領域)生物醫學物理學分學程",
  "Nanotechnology Program": "(跨領域)奈米科技學分學程",
  "Program of Social Studies": "(跨領域)社會研究學分學程",
  "Quantitative Finance Program": "(跨院系)計量財務學分學程",
  "Micro-System Technology,MST Program": "(跨領域)微系統科技整合學分學程",
  "Program of Information and Communication Media": "(跨領域)資訊傳媒學分學程",
  "Electronic Commerce Program": "(跨領域)電子商務學分學程",
  "Environmental Studies and Industrial Safety Program": "(跨領域)環境與安全學分學程",
  "IC Design Curriculum (ICDC)": "(跨領域)積體電路設計學分學程",
  "Biotechnology Management Program": "(跨領域)生物科技管理學分學程",
  "Program of Gender Studies": "(跨領域)性別研究學分學程",
  "SOC Business Management Program": "(跨領域)晶片系統商管學分學程",
  "Global Supply Chain & Logistics Management Program": "(跨領域)全球供應鏈與運籌管理學分學程",
  "Image Display Technology Program": "(跨領域)影像顯示科技學分學程",
  "Potential Development and Empowerment Credit Program": "(跨校區)潛能開發增能學分學程",
  "Solar Cell Technology Program": "(跨領域)太陽光電科技學分學程",
  "Energy Technology and Sustainable Society Program": "(跨領域)能源科技與永續社會學分學程",
  "Graduate Program of Advanced Energy": "(跨領域)先進能源研究生學分學程",
  "Energy Program": "(跨領域)能源學分學程",
  "Program of Law": "(跨領域)法律學分學程",
  "International Graduate Program of College of Engineering": "(跨領域)工學院國際研究生全英語學分學程",
  "Program of Art": "(跨領域)藝術學分學程",
  "Innovation and Entrepreneurship Program": "(跨領域)創新創業學分學程",
  "Program of Speech & Language Therapy": "(跨領域)語言治療學分學程",
  "Educational Foundations Program": "(跨領域)教育知能學分學程",
  "Financial Mathematics Program": "(跨領域)金融數學學分學程",
  "Data Science Program": "(跨領域)數據科學學分學程",
  "Sustainable Development and Environmental Management Program": "(跨領域)永續發展與環境管理學分學程",
  "Program of Tourism and Travel": "(跨領域)觀光旅遊學分學程",
  "FinTech Program": "(跨領域)金融科技與區塊鏈學分學程",
  "World Austronesia and Indigenous Peoples Interdisciplinary Program": "(跨領域)世界南島暨原住民族學分學程",
  "Program of Waldorf Education": "(跨領域)華德福教育學分學程",
  "Applied Artificial Intelligence Program for Technical Background Students": "(跨領域)人工智慧與應用進階學分學程",
  "Applied Artificial Intelligence Program for Non-Technical Background Students": "(跨領域)人工智慧與應用基礎學分學程",
  "Space Technology and Engineering Program": "(台聯大)太空科技與工程學分學程",
  "Program of Urban-Rural Revitalization Education (PURRE)": "(跨領域)城鄉創生學分學程",
  "Intelligent Manufacturing Program": "(跨領域)智慧製造學分學程",
  "Music Technology and Health Program": "(跨領域)音樂科技與健康學分學程",
  "Program of Medical Science and Technology": "(跨領域)醫學科技學分學程",
  "Photonics Technologies Program": "(跨領域)光電學分學程",
  "Interdisciplinary Neuroscience Program": "(跨領域)神經科學學分學程",
  "Program of Medical Physics": "(跨領域)醫學物理學分學程",
  "Nano-/Micro-ElectroMechanical Devices and Systems Program": "(跨領域)奈微米機電元件與系統全英語學分學程",
  "Program of Basic Medicine": "(跨領域)基礎醫學學分學程",
  "Geopolitics and Business (Credit) Program": "(跨領域)地緣政治與企業經營全英語學分學程",
  "Innovative Design Program": "(跨領域)創新設計學分學程",
  "Human Resource Management": "人力資源管理",
  "Anthropology": "人類學",
  "Engineering and System Science": "工程與系統科學",
  "Industrial Engineering and Engineering Management": "工業工程與工程管理",
  "Craft Design & Cultural Creativity": "工藝設計與文創",
  "Chinese Literature": "中國文學",
  "Chemistry": "化學",
  "Chemical Engineering": "化學工程",
  "Astrophysics": "天文物理",
  "Psychology": "心理學",
  "Mind,Brain,and Learning": "心智、大腦與學習",
  "Literature and Creative Writing": "文學與創作",
  "Foreign Languages and Literature": "外國語文",
  "Early Childhood Education": "幼教專業知能",
  "Native Languages": "本土語文",
  "Education for Sustainable Development": "永續發展教育",
  "Life Science": "生命科學",
  "Biomedical Engineering": "生醫工程",
  "Biomedical Engineering and Environmental Sciences": "生醫工程與環境科學",
  "Materials Science": "材料科學工程",
  "Law Courses": "法律",
  "Physics": "物理",
  "Sociology": "社會學",
  "Advanced Material Science": "前瞻材料",
  "Political Economy": "政治經濟",
  "Fine Arts in Science and Technology": "科技藝術",
  "English Instruction": "英語教學",
  "Quantitative Finance": "計量財務金融",
  "Music": "音樂",
  "Philosophy": "哲學",
  "Nuclear Engineering and Energy Engineering": "核工與能源",
  "Special Education": "特殊教育",
  "Energy and Environment": "能源與環境",
  "Power Mechanical Engineering": "動力機械工程",
  "Education of Learning Technology": "教育與學習科技",
  "Early Childhood Education 2": "教保專業知能",
  "Chinese Language and Culture": "華語與文化",
  "Economics": "經濟",
  "Computer Science": "資訊工程",
  "Kinesiology": "運動科學",
  "Electrical Engineering": "電機工程",
  "Electrical Engineering and Computer Science": "電機資訊",
  "Management": "管理",
  "Linguistics": "語言學",
  "Mathematics": "數學",
  "Data Science": "數據科學",
  "Learning Sciences": "學習科學",
  "History": "歷史",
  "Environmental Science and Technology": "環境科技學程",
  "Medical Physics": "醫學物理",
  "Medical Science": "醫學科學",
  "Arts and Humanities": "藝術創作"
}
